嘲諷中國不懂司法獨立 加拿大總理前顧問：北京施壓冇意義

中國科技大廠華為創辦人任正非的女兒孟晚舟，因為違反美國對伊朗的制裁禁令，及謊騙美國多間金融機構，觸犯詐欺罪，本月1日在加拿大溫哥華被捕。英屬哥倫比亞省（British Columbia）的最高法院上周五（7日）召開孟晚舟的保釋庭，但經過一整天的激辯後，因為法官需要時間考慮律師提出的保釋條件，決定周一上午10時（台灣時間周二凌晨2時）續審，孟晚舟還押位於溫哥華郊區的一處女子拘留所。消息曝光後，中國外交部副部長樂玉成緊急召見加拿大駐中國大使麥考倫（John McCallum），就加拿大逮捕孟晚舟，提出嚴正交涉和強烈抗議，要求立即放人，否則「後果嚴重」。對此，加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）的前外交顧問帕里斯（Roland Paris）嘲諷，中國不懂加拿大是「司法獨立」，就算中國向加拿大政府施壓，都是沒有用的。

帕里斯周日（9日）在推特貼出英國廣播公司（BBC）報導中國外交部就孟晚舟被捕一事，向加拿大駐中國大使麥考倫提出強烈抗議的新聞。帕里斯寫下：「中國政府可能是因為控制司法系統，所以有時很難理解或相信，在法治國家，法院是可以完全獨立。向加拿大政府施壓根本沒有必要，法官會有決定。」（國際中心／綜合外電報導）

習宜將班管理層捉曬去處決
干預人地司法獨立，畀人反噬
丟清中國面

好心加拿大快D放人啦 王爺要發爛渣啦 褲都除埋啦

口交部今鋪er都er唔撚到

加拿大：中共口交部勿干預外國事務

出兵打加拿大啦

交稅後雖遠必豬

加拿大

同班人治社會嘅生番講呢d 邊度會明啊

小心人身安全
支那冇野做唔出

支那人聽完，第一個反應會係：咁我收買/兇鳩個法官。

爺您老母，加拿大是三權分立民主制度國家;怎麼會這樣投降！